Heindrik Meeth tulli ette ja kaibas, et tema Ewa Pihlaka käest sele tütre Lieso Ojakäära enesele aasta teendriks tellinud, kus see 12 Rbl. raha, 2 körtsikud, 1 paar saapaid, 30 Ltt (leisikad) lino, 4 Ltt (leisikad) willo ja 3 Rbl. käsiraha aasta palgaks pidanud saama, aga Ewa Pihlak oma tütart temale mitte teendriks andnud ja palub kaebaja, et kohus Ewa Pihlakad sunniks seda tellimist täitma.
Ewa Pihlak (käemees Hans Leesmend) sai ette kutsutud kes seda ei salganud ning ütles, et tema tütar Lieso enast jäle endise peremehe juure tellinud ning seeperast mitte Heindrik Meethi juure tulla saanud.
möistetud:
Ewa Pihlak peab ilma wiibimata tellimise järele oma tütre Lieso Heindrik Meethi teenistusese saatma, ehk aga seda tellitud aasta palka, mis ühte summa 32 Rbl. 50 Cop. suur, Heindrick Meethile kahjotasumiseks maksma.
